<img src="/uploads/0cbb2285c6cbae48ce50e51d7cafb72f/image.png" width="340">  

# Хакатон Inside.AI
## Задача - распознавание русской дактильной азбуки на видео 
Описание:
Глухонемые и слабослышащие люди используют для общения специальный язык жестов, что является барьером при коммуникациях с людьми, не владеющими таким языком.
Необходимо разработать сервис, позволяющий на основе анализа видео распознавать буквы русской дактильной азбуки и выводить на экран полученные результаты распознавания.

Критерии выполнения задачи:
Правильное распознавание букв дактильной азбуки – не менее 90%.
Выборка:
Выборка собирается участниками самостоятельно. Изображения могут быть получены из открытых источников сети Интернет, сняты на камеру ноутбука, смартфона и других мобильных устройств. Выборка должна содержать изображения с отдельными буквами русской дактильной азбуки.

--------------------------

## Что сделано

* Обучены и проверены нейронные сети - [MLP](ссылка) и [LSTM](https://gitlab.com/BobaUbisoft17/FinABC/-/blob/main/LSTM.pt);
* Распознование более 90%;
* Создано [приложение для разметки выборки](https://gitlab.com/BobaUbisoft17/FinABC/-/blob/main/recording_datasets/recording_dataset_interface.py); 
* Реализован [интерфейс](https://gitlab.com/BobaUbisoft17/FinABC/-/tree/main/interface);
* Реализовано считывание видео с вебкамеры и файла.


--------------------------

## Назначение папок

* `interface` - интерфейс приложения
    + `other` - иконки и шрифты
* `finally_interface` - финальный интерфейс приложения
    + `icons` - иконки приложения
    + `other` - иконки??? и шрифты
* `recording_datasets` - приложение для разметки выборки

(c)2022 FinABC
